% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on Low Sunday\\24 April 2022}

\textit{The antiphons at the psalms are doubled today.}

\section*{Little Chapter (1 John 5:4)}

Caríssimi: Omne, quod natum est ex Deo, vincit mundum:~\GreDagger\
et hæc est victória, quæ vincit mundum,~*
fides nostra.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Præsta, qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus:~\GreDagger\
ut qui paschália festa perégimus,~*
hæc, te largiénte, móribus et vita teneámus.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{St. Fidelis of Sigmaringen, Martyr}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/martyr-paschaltide}

\begin{versicles}
\Vbar. Pretiósa in conspéctu Dómini, allelúia.

\Rbar. Mors Sanctórum eius, allelúia.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beátum Fidélem, seráphico spíritus ardóre succénsum, in veræ fídei propagatióne martýrii palma et gloriósis miráculis decoráre dignátus es:~\GreDagger\
eius, qu\'{\ae}sumus, méritis et intercessióne, ita nos per grátiam tuam in fide et caritáte confírma;~*
ut in servítio tuo fidéles usque ad mortem inveníri mereámur.
Per Dóminum.

\textit{The commemoration of the Cross is not said today.}

\end{document}