% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Third Sunday of Advent\\11 December 2022}


\subsection*{St. Damasus, Pope}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Exáudi, Dómine, preces nostras:~\GreDagger\
et interveniénte beáto Dámaso Confessóre tuo atque Pontífice,~*
indulgéntiam nobis tríbue placá\textit{tus et} \textbf{pa}cem.

\subsection*{Octave of the Immaculate Conception}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/immaculate-conception/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Immaculáta Concéptio est hódie sanctæ Maríæ Vírginis.

\Rbar. Quæ serpéntis caput virgíneo pede contrívit.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui per immaculátam Vírginis Conceptiónem dignum Fílio tuo habitáculum præparásti:~\GreDagger\
qu\'{\ae}sumus; ut qui ex morte ejúsdem Fílii tui prævísa, eam ab omni labe præservásti,~*
nos quoque mundos ejus intercessióne ad te pervení\textit{re con}\textbf{cé}das.
Per eúmdem.

\Rbar.~Amen.

\textit{The suffrages are omitted during Advent.}
\end{document}