\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newcommand{\rubric}[1]{
	\switchcolumn[0] {
		\itshape
		#1
	}
}

\newcommand{\latinenglish}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape\small
		#2
	}
}

\newcommand{\latinenglishequal}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape
		#2
	}
}

\newenvironment{latinenglishsection}
	{\columnratio{.7, .3} \begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\newenvironment{latinenglishequalsection}
	{\columnratio{.5, .5}\begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\newcommand{\heading}[1]{
	\begin{leftcolumn}
		#1
	\end{leftcolumn}
}

\newcommand{\spanning}[1]{
	\switchcolumn*[#1]
}

\newenvironment{verses}[1]
	{\begin{flushleft} \begin{enumerate}[leftmargin=*] \setcounter{enumi}{#1}}
	{\end{enumerate} \end{flushleft}}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\newenvironment{collect}
{
	\leavevmode
	\parindent=1em
	\parskip=0pt
	\noindent Orémus.\par
}{}

\newenvironment{optionbox}
{
	\switchcolumn[0]
	\begin{mdframed}
%	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
}{
%	\end{minipage}
	\end{mdframed}
}

\newcommand{\optionrule}{
	\begin{center}
	\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}
}

\newenvironment{optionruled}
{
	\optionrule
}
{
	\optionrule
}

% for use inside the collect environment
\newcommand{\Amen}{\par\noindent \Rbar. Amen.}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Sixteenth Sunday after Pentecost\\12 September 2021}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

2. Et eréxit cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{no}bis:~* in domo David, \textbf{pú}eri \textbf{su}i.

3. Sicut locútus est per \textbf{os} sanc\textbf{tó}rum,~* qui a s\'{\ae}culo sunt, prophe\textbf{tá}rum \textbf{e}jus:

4. Salútem ex ini\textbf{mí}cis \textbf{nos}tris,~* et de manu ómnium, \textbf{qui} o\textbf{dé}runt nos.

5. Ad faciéndam misericórdiam cum \textbf{pá}tribus \textbf{nos}tris:~* et memorári testaménti \textbf{su}i \textbf{sanc}ti.

6. Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \textbf{pa}trem \textbf{nos}trum,~* da\textbf{tú}rum se \textbf{no}bis:

7. Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \textbf{li}be\textbf{rá}ti,~* servi\textbf{á}mus \textbf{il}li.

8. In sanctitáte, et justítia \textbf{co}ram \textbf{ip}so,~* ómnibus di\textbf{é}bus \textbf{nos}tris.

9. Et tu, puer, Prophéta Altíssi\textbf{mi} vo\textbf{cá}beris:~* præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \textbf{vi}as \textbf{e}jus:

10. Ad dandam sciéntiam salútis \textbf{ple}bi \textbf{e}jus:~* in remissiónem pecca\textbf{tó}rum e\textbf{ó}rum:

11. Per víscera misericórdiæ \textbf{De}i \textbf{nos}tri:~* in quibus visitávit nos, óri\textbf{ens} ex \textbf{al}to:

12. Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \textbf{mor}tis \textbf{se}dent:~* ad dirigéndos pedes nostros in \textbf{vi}am \textbf{pa}cis.

Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.

\pagebreak

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Tua nos, qu\'{\ae}sumus, Dómine, grátia semper et prævéniat et sequátur:~*
ac bonis opéribus júgiter præstet esse inténtos.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemoration of the Holy Name of Our Lady}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/bmv}

\begin{versicles}
\Vbar. Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\Rbar. Proptérea benedíxit te Deus in ætérnum.
\end{versicles}

Orémus.
Concéde, qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus:~\GreDagger\
ut fidéles tui, qui sub sanctíssimæ Vírginis Maríæ Nómine et protectióne lætántur;
ejus pia intercessióne a cunctis malis liberéntur in terris,~*
et ad gáudia ætérna perveníre mereántur in cœlis.
Per Dóminum.

\textit{The suffrages are omitted.}

\end{document}