% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 9th Sunday after Pentecost\\7 August 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Páteant aures misericórdiæ tuæ, Dómine, précibus supplicántium:~\GreDagger\
et, ut peténtibus desideráta concédas,~*
fac eos quæ tibi sunt plácita \textit{postu}\textbf{lá}re.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\subsection*{St. Cajetan, Confessor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/st-cajetan/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beáto Cajetáno Confessóri tuo apostólicam vivéndi formam imitári tribuísti:~\GreDagger\
da nobis, ejus intercessióne et exémplo in te semper confídere,~*
et sola cæléstia de\textit{sider}\textbf{ár}e.

\subsection*{St. Donatus, Bishop and Martyr}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/unius-martyris}

\begin{versicles}
\Vbar. Justus ut palma florébit.

\Rbar. Sicut cedrus Líbani multiplicábitur.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, tuórum glória sacerdótum:~\GreDagger\
præsta, qu\'{\ae}sumus, ut sancti Martyris tui et Epíscopi Donáti, cujus festa gérimus, sentiá\textit{mus aux}\textbf{í}lium.

\textit{The suffrages are then said.}

\end{document}