% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 3rd Sunday after Pentecost\\26 June 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-3}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Protéctor in te sperántium, Deus, sine quo nihil est válidum, nihil sanctum:~\GreDagger\
multíplica super nos misericórdiam tuam; ut, te rectóre, te duce, sic transeámus per bona temporália,~*
ut non amittá\textit{mus æ}\textbf{tér}na.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\subsection*{Ss. John and Paul, Martyrs}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/ss-john-and-paul/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Exsultábunt Sancti in glória.

\Rbar. Lætabúntur in cubílibus suis.
\end{versicles}

Orémus.
Qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus: ut nos gemináta lætítia hodiérnæ festivitátis excípiat,~\GreDagger\
quæ de beatórum Joánnis et Pauli glorificatióne procédit;~*
quos éadem fides et pássio vere fecit es\textit{se ger}\textbf{má}nos.

\subsection*{Octave of St John the Baptist}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/st-john-nativity/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Iste puer magnus coram Dómino.

\Rbar. Nam et manus ejus cum ipso est.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui præséntem diem honorábilem nobis in beáti Joánnis nativitáte fecísti:~\GreDagger\
da pópulis tuis spirituálium grátiam gaudiórum:~*
et ómnium fidélium mentes dírige in viam salú\textit{tis æ}\textbf{tér}næ.
Per Dóminum.

\textit{The suffrages are omitted due to the octave.}

\end{document}