\begin{versicles}
\Vbar. Kýrie, eléison.

\Rbar. Christe, eléison. Kýrie, eléison.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Pater noster.
\textit{Continued recto tono until:}
Et ne nos indúcas in tentatiónem.

\Rbar. Sed líbera nos a malo.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Ego dixi, Dómine, miserére mei.

\Rbar. Sana ánimam meam quia peccávi tibi.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Convértere, Dómine, úsquequo.

\Rbar. Et deprecábilis esto super servos tuos.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Fiat misericórdia tua, Dómine, super nos.

\Rbar. Quemádmodum sperávimus in te.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Sacerdótes tui induántur justítiam.

\Rbar. Et sancti tui exsúltent.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine, salvum fac Regem.

\Rbar. Et exáudi nos in die, qua invocavérimus te.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hereditáti tuæ.

\Rbar. Et rege eos, et extólle illos usque in ætérnum.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Meménto congregatiónis tuæ.

\Rbar. Quam possedísti ab inítio.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Fiat pax in virtúte tua.

\Rbar. Et abundántia in túrribus tuis.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Orémus pro fidélibus defúnctis.

\Rbar. Réquiem ætérnam dona eis, Dómine, et lux perpétua lúceat eis.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Requiéscant in pace.

\Rbar. Amen.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Pro frátribus nostris abséntibus.

\Rbar. Salvos fac servos tuos, Deus meus, sperántes in te.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Pro afflíctis et captívis.

\Rbar. Líbera eos, Deus Israël, ex ómnibus tribulatiónibus suis.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Mitte eis, Dómine, auxílium de sancto.

\Rbar. Et de Sion tuére eos.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine, exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

\section*{Psalm 129}

\input{../psalms/129-id}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine, Deus virtútum, convérte nos.

\Rbar. Et osténde fáciem tuam, et salvi érimus.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Exsúrge, Christe, ádjuva nos.

\Rbar. Et líbera nos propter nomen tuum.
\end{versicles}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine, exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}