% c4
% 8G
% 1. Con(g)fi(h)té(j)mi(j)ni(j) Dó(j)mi(j)no(j) quón(j)i(j)am(j) <b>bo</b>(k jr)nus:(j.) *(:) quón(j)i(j)am(j) in(j) s<sp>'ae</sp>(j)cu(j)lum(j) mi(j)se(j)ri(j)cór(j)<i>di</i>(i)<i>a</i>(j) <b>e</b>(h gr)jus.(g.) <i>Flex:</i>(::) sic(j)ut(j) a(j)pes, +(h. j j j  ::)
% 8G*
% 1. Con(g)fi(h)té(j)mi(j)ni(j) Dó(j)mi(j)no(j) quón(j)i(j)am(j) <b>bo</b>(k jr)nus:(j.) *(:) quón(j)i(j)am(j) in(j) s<sp>'ae</sp>(j)cu(j)lum(j) mi(j)se(j)ri(j)cór(j)<i>di</i>(i)<i>a</i>(j) <b>e</b>(h gr)jus.(gh..) <i>Flex:</i>(::) sic(j)ut(j) a(j)pes, +(h. j j j  ::)
% 8c
% 1. Con(g)fi(h)té(j)mi(j)ni(j) Dó(j)mi(j)no(j) quón(j)i(j)am(j) <b>bo</b>(k jr)nus:(j.) *(:) quón(j)i(j)am(j) in(j) s<sp>'ae</sp>(j)cu(j)lum(j) mi(j)se(j)ri(j)cór(j)<i>di</i>(h)<i>a</i>(j) <b>e</b>(k jr)jus.(j.) <i>Flex:</i>(::) sic(j)ut(j) a(j)pes, +(h. j j j  ::)

2. Dicat nunc Israël quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in s\'{\ae}culum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.

3. Dicat nunc domus \textbf{A}aron:~* quóniam in s\'{\ae}culum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.

4. Dicant nunc qui timent \textbf{Dó}minum:~* quóniam in s\'{\ae}culum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.

5. De tribulatióne invocávi \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.

6. Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.

7. Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.

8. Bonum est confídere in \textbf{Dó}mino:~* quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.

9. Bonum est speráre in \textbf{Dó}mino:~* quam speráre \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.

10. Omnes Gentes circui\textbf{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.

11. Circumdántes circumde\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.

12. Circumdedérunt me sicut apes,~\GreDagger\ et exarsérunt sicut ignis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.

13. Impúlsus evérsus sum ut \textbf{cá}derem:~* et Dómi\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.

14. Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

15. Vox exsultatiónis, et sa\textbf{lú}tis:~* in tabernácu\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.

16. Déxtera Dómini fecit virtútem:~\GreDagger\ déxtera Dómini exal\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.

17. Non móriar, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.

18. Castígans castigávit me \textbf{Dó}minus:~* et morti non \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.

19. Aperíte mihi portas justítiæ,~\GreDagger\ ingréssus in eas confitébor \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.

20. Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

21. Lápidem, quem reprobavérunt ædifi\textbf{cán}tes:~* hic factus est in \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.

22. A Dómino factum est \textbf{is}tud:~* et est mirábile in ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.

23. Hæc est dies, quam fecit \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.

24. O Dómine, salvum me fac,~\GreDagger\ o Dómine bene prospe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nó\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.

25. Benedíximus vobis de domo \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et il\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.

26. Constitúite diem solémnem in con\textbf{dén}sis,~* usque ad cor\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.

27. Deus meus es tu, et confitébor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.

28. Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

29. Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in s\'{\ae}culum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.

30. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

31. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.