% f3
% 2D
% 1. Lau(e)dá(f)te(h) Dó(h)mi(h)num(h) de(h) <b>cæ</b>(i hr)lis:(h.) *(:) lau(h)dá(h)te(h) e(h)um(h) in(h) <i>ex</i>(g)<b>cél</b>(e fr)sis.(f.) (::) <i>Flex:</i>(::)  vír(h)gi(f)nes, +(f. h h h  ::)

2. Laudáte eum, omnes Angeli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum, sol et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}men.

4. Laudáte eum, cæli cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}mini.

5. Quia ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

6. Státuit ea in ætérnum, et in s\'{\ae}culum \textbf{s\'{\ae}}culi:~* præcéptum pósuit, et non præ\textit{ter}\textbf{í}bit.

7. Laudáte Dóminum de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et omnes \textit{a}\textbf{býs}si.

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}jus:

9. Montes, et omnes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}dri.

10. Béstiæ, et univérsa \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

11. Reges terræ, et omnes \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

12. Júvenes, et vírgines,~\GreDagger\ senes cum junióribus laudent nomen \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\textbf{lí}us.

13. Conféssio ejus super cælum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}i.

14. Hymnus ómnibus sanctis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}bi.

\textbf{Ps. 149.} Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.

2. Lætétur Israël in eo, qui fecit \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in re\textit{ge} \textbf{su}o.

3. Laudent nomen ejus in \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério psal\textit{lant} \textbf{e}i.

4. Quia beneplácitum est Dómino in pópulo \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos in \textit{sa}\textbf{lú}tem.

5. Exsultábunt sancti in \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cubíli\textit{bus} \textbf{su}is.

6. Exaltatiónes Dei in gútture e\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in mánibus \textit{e}\textbf{ó}rum.

7. Ad faciéndam vindíctam in nati\textbf{ó}nibus:~* increpatiónes \textit{in} \textbf{pó}pulis.

8. Ad alligándos reges eórum in com\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in máni\textit{cis} \textbf{fér}reis.

9. Ut fáciant in eis judícium con\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}jus.

\textbf{Ps. 150.} Laudáte Dóminum in sanctis \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto virtú\textit{tis} \textbf{e}jus.

2. Laudáte eum in virtútibus \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdi\textit{nis} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum in sono \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltério, \textit{et} \textbf{cí}thara.

4. Laudáte eum in týmpano, et \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chordis, \textit{et} \textbf{ór}gano.

5. Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\GreDagger\ laudáte eum in cýmbalis jubilati\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus lau\textit{det} \textbf{Dó}minum.

6. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

7. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.