% c3
% 4A
% 1. Lau(i)dá(hi)te(i) Dó(i)mi(i)<i>num</i>(h) <i>de</i>(i) <b>cæ</b>(j ir)lis:(i.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) e(i)<i>um</i>(h) <i>in</i>(i) <i>ex</i>(j)<b>cél</b>(h fr)sis.(f.) <i>Flex:</i>(::)  vír(i)gi(h)nes, +(h. i i i  ::)
% 4A*
% 1. Lau(i)dá(hi)te(i) Dó(i)mi(i)<i>num</i>(h) <i>de</i>(i) <b>cæ</b>(j ir)lis:(i.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) e(i)<i>um</i>(h) <i>in</i>(i) <i>ex</i>(j)<b>cél</b>(h fr)sis.(fg..) <i>Flex:</i>(::)  vír(i)gi(h)nes, +(h. i i i  ::)

2. Laudáte eum, omnes An\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes \textit{vir}\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum, \textit{sol} \textit{et} \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes \textit{stel}\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.

4. Laudáte eum, cæ\textit{li} \textit{cæ}\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, lau\textit{dent} \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini.

5. Quia ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandá\textit{vit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

6. Státuit ea in ætérnum, et in s\'{\ae}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{s\'{\ae}}culi:~* præcéptum pósuit, et \textit{non} \textit{præ}\textit{ter}\textbf{í}bit.

7. Laudáte Dómi\textit{num} \textit{de} \textbf{ter}ra,~* dracónes, et \textit{om}\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textit{pro}\textit{cel}\textbf{lá}rum:~* quæ fáci\textit{unt} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus:

9. Montes, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{col}les:~* ligna fructífera, \textit{et} \textit{om}\textit{nes} \textbf{ce}dri.

10. Béstiæ, et uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vó\textit{lu}\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

11. Reges terræ, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes \textit{jú}\textit{di}\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

12. Júvenes, et vírgines,~\GreDagger\ senes cum junióribus laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen \textit{e}\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.

13. Conféssio ejus super cæ\textit{lum} \textit{et} \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.

14. Hymnus ómnibus \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appro\textit{pin}\textit{quán}\textit{ti} \textbf{si}bi.

\textbf{Ps. 149.} Cantáte Dómino cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclé\textit{si}\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.

2. Lætétur Israël in eo, qui \textit{fe}\textit{cit} \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent \textit{in} \textit{re}\textit{ge} \textbf{su}o.

3. Laudent nomen e\textit{jus} \textit{in} \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltéri\textit{o} \textit{psal}\textit{lant} \textbf{e}i.

4. Quia beneplácitum est Dómino in pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* et exaltábit mansué\textit{tos} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

5. Exsultábunt sanc\textit{ti} \textit{in} \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cu\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is.

6. Exaltatiónes Dei in gúttu\textit{re} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in má\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.

7. Ad faciéndam vindíctam in \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* increpati\textit{ó}\textit{nes} \textit{in} \textbf{pó}pulis.

8. Ad alligándos reges eórum \textit{in} \textit{com}\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in \textit{má}\textit{ni}\textit{cis} \textbf{fér}reis.

9. Ut fáciant in eis judíci\textit{um} \textit{con}\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómni\textit{bus} \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus.

\textbf{Ps. 150.} Laudáte Dóminum in \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{e}jus.

2. Laudáte eum in virtú\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magni\textit{tú}\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum in \textit{so}\textit{no} \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psalté\textit{ri}\textit{o}, \textit{et} \textbf{cí}thara.

4. Laudáte eum in týmpa\textit{no}, \textit{et} \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in \textit{chor}\textit{dis}, \textit{et} \textbf{ór}gano.

5. Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\GreDagger\ laudáte eum in cýmbalis jubi\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* omnis spíri\textit{tus} \textit{lau}\textit{det} \textbf{Dó}minum.

6. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

7. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.