% c4
% 6F
% 1. Lau(f)dá(gh)te(h) Dó(h)mi(h)num(h) <i>de</i>(g) <b>cæ</b>(h)lis:(f.) *(:) lau(h)dá(h)te(h) e(h)um(h) <i>in</i>(f) <i>ex</i>(gh)<b>cél</b>(g)sis.(f.) <i>Flex:</i>(::)  vír(h)gi(g)nes, +(g. h h h  ::)

2. Laudáte eum, omnes Ange\textit{li} \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum, sol \textit{et} \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stel\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.

4. Laudáte eum, cæli \textit{cæ}\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini.

5. Quia ipse dixit, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

6. Státuit ea in ætérnum, et in s\'{\ae}cu\textit{lum} \textbf{s\'{\ae}}culi:~* præcéptum pósuit, et non \textit{præ}\textit{ter}\textbf{í}bit.

7. Laudáte Dóminum \textit{de} \textbf{ter}ra,~* dracónes, et om\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus pro\textit{cel}\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus:

9. Montes, et om\textit{nes} \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{ce}dri.

10. Béstiæ, et univér\textit{sa} \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

11. Reges terræ, et om\textit{nes} \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes jú\textit{di}\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

12. Júvenes, et vírgines,~\GreDagger\ senes cum junióribus laudent no\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen e\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.

13. Conféssio ejus super cælum \textit{et} \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.

14. Hymnus ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\textit{quán}\textit{ti} \textbf{si}bi.

\textbf{Ps. 149.} Cantáte Dómino cánti\textit{cum} \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.

2. Lætétur Israël in eo, qui fe\textit{cit} \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in \textit{re}\textit{ge} \textbf{su}o.

3. Laudent nomen ejus \textit{in} \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério \textit{psal}\textit{lant} \textbf{e}i.

4. Quia beneplácitum est Dómino in pópu\textit{lo} \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.

5. Exsultábunt sancti \textit{in} \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cubí\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is.

6. Exaltatiónes Dei in gútture \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in máni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.

7. Ad faciéndam vindíctam in na\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* increpatió\textit{nes} \textit{in} \textbf{pó}pulis.

8. Ad alligándos reges eórum in \textit{com}\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in má\textit{ni}\textit{cis} \textbf{fér}reis.

9. Ut fáciant in eis judícium \textit{con}\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus.

\textbf{Ps. 150.} Laudáte Dóminum in sanc\textit{tis} \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{e}jus.

2. Laudáte eum in virtúti\textit{bus} \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitú\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum in so\textit{no} \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltéri\textit{o}, \textit{et} \textbf{cí}thara.

4. Laudáte eum in týmpano, \textit{et} \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chor\textit{dis}, \textit{et} \textbf{ór}gano.

5. Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\GreDagger\ laudáte eum in cýmbalis jubila\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus \textit{lau}\textit{det} \textbf{Dó}minum.

6. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

7. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.