% c3
% 1. Lau(hg)dá(hi)te(i) Dó(i)mi(i)<b>num</b>(k) de(j) <b>cæ</b>(i)lis:(j.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) e(i)um(i) <b>in</b>(j) ex(i)<b>cél</b>(h)sis.(ih..) <i>Flex:</i>(::)  vír(i)gi(h)nes, +(h. i i i  ::)

2. Laudáte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes \textbf{stel}læ et \textbf{lu}men.

4. Laudáte eum, \textbf{cæ}li cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}mini.

5. Quia ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textbf{et} cre\textbf{á}ta sunt.

6. Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{s\'{\ae}}culum \textbf{s\'{\ae}}culi:~* præcéptum pósuit, et non \textbf{præ}ter\textbf{í}bit.

7. Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et \textbf{om}nes a\textbf{býs}si.

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}cel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt \textbf{ver}bum \textbf{e}jus:

9. Montes, et \textbf{om}nes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et \textbf{om}nes \textbf{ce}dri.

10. Béstiæ, et uni\textbf{vér}sa \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\textbf{cres} pen\textbf{ná}tæ:

11. Reges terræ, et \textbf{om}nes \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes \textbf{jú}dices \textbf{ter}ræ.

12. Júvenes, et vírgines,~\GreDagger\ senes cum junióribus laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen \textbf{e}jus so\textbf{lí}us.

13. Conféssio ejus super \textbf{cæ}lum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu \textbf{pó}puli \textbf{su}i.

14. Hymnus ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\textbf{quán}ti \textbf{si}bi.

\textbf{Ps. 149.} Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclési\textbf{a} sanc\textbf{tó}rum.

2. Lætétur Israël in eo, qui \textbf{fe}cit \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in \textbf{re}ge \textbf{su}o.

3. Laudent nomen \textbf{e}jus in \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério \textbf{psal}lant \textbf{e}i.

4. Quia beneplácitum est Dómino in \textbf{pó}pulo \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.

5. Exsultábunt \textbf{sanc}ti in \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cu\textbf{bí}libus \textbf{su}is.

6. Exaltatiónes Dei in gúttu\textbf{re} e\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in máni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.

7. Ad faciéndam vindíctam in \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus:~* increpati\textbf{ó}nes in \textbf{pó}pulis.

8. Ad alligándos reges eórum \textbf{in} com\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in \textbf{má}nicis \textbf{fér}reis.

9. Ut fáciant in eis judíci\textbf{um} con\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus.

\textbf{Ps. 150.} Laudáte Dóminum in \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto vir\textbf{tú}tis \textbf{e}jus.

2. Laudáte eum in vir\textbf{tú}tibus \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magni\textbf{tú}dinis \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum in \textbf{so}no \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltéri\textbf{o}, et \textbf{cí}thara.

4. Laudáte eum in týmpa\textbf{no}, et \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in \textbf{chor}dis, et \textbf{ór}gano.

5. Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\GreDagger\ laudáte eum in cýmbalis jubi\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus \textbf{lau}det \textbf{Dó}minum.

6. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

7. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.