% f3
% 2D
% 1. De(e)us,(f) De(h)us(h) <b>me</b>(i hr)us,(h.) *(:) ad(h) te(h) de(h) lu(h)<i>ce</i>(g) <b>ví</b>(e)gi(fr)lo.(f.) <i>Flex:</i>(::)  in(h)a(h)quó(h)sa: +(f. h h h  ::)

2. Sitívit in te ánima \textbf{me}a,~* quam multiplíciter tibi ca\textit{ro} \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto appárui \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et glóri\textit{am} \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua super \textbf{vi}tas:~* lábia mea \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in vita \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levábo ma\textit{nus} \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur ánima \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis laudábit \textit{os} \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis meditábor \textbf{in} te:~* quia fuísti adjú\textit{tor} \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima mea \textbf{post} te:~* me suscépit déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferióra \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes vúlpi\textit{um} \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui jurant in \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquéntium \textit{in}\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et benedícat \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et misereá\textit{tur} \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra viam \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus salutá\textit{re} \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi pópuli, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi pópu\textit{li} \textbf{om}nes.

4. Læténtur et exsúltent \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes in ter\textit{ra} \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi pópuli \textbf{om}nes:~* terra dedit fruc\textit{tum} \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, benedícat nos \textbf{De}us:~* et métuant eum omnes fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ.

7. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.