% c3
% 4A
% 1. De(i)us,(hi ir) <i>De</i>(h)<i>us</i>(i) <b>me</b>(j ir)us,(i.) *(:) ad(i) te(i) <i>de</i>(h) <i>lu</i>(i)<i>ce</i>(j) <b>ví</b>(h)gi(fr)lo.(f.) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)
% 4A*
% 1. De(i)us,(hi ir) <i>De</i>(h)<i>us</i>(i) <b>me</b>(j ir)us,(i.) *(:) ad(i) te(i) <i>de</i>(h) <i>lu</i>(i)<i>ce</i>(j) <b>ví</b>(h)gi(fr)lo.(fg..) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)

2. Sitívit in te á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a,~* quam multiplíciter ti\textit{bi} \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto appá\textit{ru}\textit{i} \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua \textit{su}\textit{per} \textbf{vi}tas:~* lábia \textit{me}\textit{a} \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levá\textit{bo} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis lau\textit{dá}\textit{bit} \textit{os} \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis medi\textit{tá}\textit{bor} \textbf{in} te:~* quia fuísti \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima \textit{me}\textit{a} \textbf{post} te:~* me suscépit \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferi\textit{ó}\textit{ra} \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes \textit{vúl}\textit{pi}\textit{um} \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui ju\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquén\textit{ti}\textit{um} \textit{in}\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et bene\textit{dí}\textit{cat} \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et mise\textit{re}\textit{á}\textit{tur} \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra \textit{vi}\textit{am} \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi pó\textit{pu}\textit{li}, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{om}nes.

4. Læténtur et ex\textit{súl}\textit{tent} \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes \textit{in} \textit{ter}\textit{ra} \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{om}nes:~* terra de\textit{dit} \textit{fruc}\textit{tum} \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, benedí\textit{cat} \textit{nos} \textbf{De}us:~* et métuant eum om\textit{nes} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ.

7. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.