% c3
% 5a
% 1. De(d)us,(f) De(h)us(h) <b>me</b>(i hr)us,(h.) *(:) ad(h) te(h) de(h) <b>lu</b>(i gr)ce(g) <b>ví</b>(h)gi(fr)lo.(f.) <i>Flex:</i>(::)  in(h)a(h)quó(h)sa: +(f. h h h  ::)

2. Sitívit in te ánima \textbf{me}a,~* quam multiplíciter tibi \textbf{ca}ro \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto appárui \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et \textbf{gló}riam \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua super \textbf{vi}tas:~* lábia \textbf{me}a lau\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in vita \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levábo \textbf{ma}nus \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur ánima \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis lau\textbf{dá}bit os \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis meditábor \textbf{in} te:~* quia fuísti ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima mea \textbf{post} te:~* me suscépit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferióra \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes \textbf{vúl}pium \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui jurant in \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquénti\textbf{um} in\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et benedícat \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et misere\textbf{á}tur \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra viam \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi pópuli, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi \textbf{pó}puli \textbf{om}nes.

4. Læténtur et exsúltent \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes in \textbf{ter}ra \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi pópuli \textbf{om}nes:~* terra dedit \textbf{fruc}tum \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, benedícat nos \textbf{De}us:~* et métuant eum omnes \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ.

7. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.