% c4
% 6F
% 1. De(f)us,(gh) De(h)<i>us</i>(g) <b>me</b>(h fr)us,(f.) *(:) ad(h) te(h) de(h) <i>lu</i>(f)<i>ce</i>(gh) <b>ví</b>(g)gi(fr)lo.(f.) <i>Flex:</i>(::)  in(h)a(h)quó(h)sa: + (g. h h h  ::)

2. Sitívit in te áni\textit{ma} \textbf{me}a,~* quam multiplíciter tibi \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto appáru\textit{i} \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua su\textit{per} \textbf{vi}tas:~* lábia me\textit{a} \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in vi\textit{ta} \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levábo \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis laudá\textit{bit} \textit{os} \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis meditá\textit{bor} \textbf{in} te:~* quia fuísti ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima me\textit{a} \textbf{post} te:~* me suscépit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferió\textit{ra} \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes vúl\textit{pi}\textit{um} \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui jurant \textit{in} \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquénti\textit{um} \textit{in}\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et benedí\textit{cat} \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et misere\textit{átur} \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra vi\textit{am} \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi pópu\textit{li}, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{om}nes.

4. Læténtur et exsúl\textit{tent} \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes in \textit{ter}\textit{ra} \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi pópu\textit{li} \textbf{om}nes:~* terra dedit \textit{fruc}\textit{tum} \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, benedícat \textit{nos} \textbf{De}us:~* et métuant eum omnes \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ.

7. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.