% c3
% 7a
% 1. De(hg)us,(hi ir) <b>De</b>(k jr)us(j) <b>me</b>(i jr)us,(j.) *(:) ad(i) te(i) de(i) <b>lu</b>(j ir)ce(i) <b>ví</b>(h)gi(hr)lo.(gf..) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)
% 7b
% 1. De(hg)us,(hi ir) <b>De</b>(k jr)us(j) <b>me</b>(i jr)us,(j.) *(:) ad(i) te(i) de(i) <b>lu</b>(j ir)ce(i) <b>ví</b>(h)gi(hr)lo.(g.) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)
% 7c
% 1. De(hg)us,(hi ir) <b>De</b>(k jr)us(j) <b>me</b>(i jr)us,(j.) *(:) ad(i) te(i) de(i) <b>lu</b>(j ir)ce(i) <b>ví</b>(h)gi(hr)lo.(gh..) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)
% 7c2
% 1. De(hg)us,(hi ir) <b>De</b>(k jr)us(j) <b>me</b>(i jr)us,(j.) *(:) ad(i) te(i) de(i) <b>lu</b>(j ir)ce(i) <b>ví</b>(h)gi(hr)lo.(ih..) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)
% 7d
% 1. De(hg)us,(hi ir) <b>De</b>(k jr)us(j) <b>me</b>(i jr)us,(j.) *(:) ad(i) te(i) de(i) <b>lu</b>(j ir)ce(i) <b>ví</b>(h)gi(hr)lo.(gi..) <i>Flex:</i>(::)  in(i)a(i)quó(i)sa: +(h. i i i  ::)

2. Sitívit in te \textbf{á}nima \textbf{me}a,~* quam multiplíciter tibi \textbf{ca}ro \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto ap\textbf{pá}rui \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et \textbf{gló}riam \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua \textbf{su}per \textbf{vi}tas:~* lábia \textbf{me}a lau\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levábo \textbf{ma}nus \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis lau\textbf{dá}bit os \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis medi\textbf{tá}bor \textbf{in} te:~* quia fuísti ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima \textbf{me}a \textbf{post} te:~* me suscépit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferi\textbf{ó}ra \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes \textbf{vúl}pium \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui \textbf{ju}rant in \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquénti\textbf{um} in\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et bene\textbf{dí}cat \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et misere\textbf{á}tur \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra \textbf{vi}am \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi \textbf{pó}puli, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi \textbf{pó}puli \textbf{om}nes.

4. Læténtur et ex\textbf{súl}tent \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes in \textbf{ter}ra \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi \textbf{pó}puli \textbf{om}nes:~* terra dedit \textbf{fruc}tum \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, bene\textbf{dí}cat nos \textbf{De}us:~* et métuant eum omnes \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ.

7. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.