% c4
% 8G
% 1. De(g)us,(h) De(j)us(j) <b>me</b>(k)us,(j.) *(:) ad(j) te(j) de(j) <i>lu</i>(i)<i>ce</i>(j) <b>ví</b>(h)gi(g)lo.(g.) <i>Flex:</i>(::)  in(j)a(j)quó(j)sa: +(h. j j j  ::)
% 8G*
% 1. De(g)us,(h) De(j)us(j) <b>me</b>(k)us,(j.) *(:) ad(j) te(j) de(j) <i>lu</i>(i)<i>ce</i>(j) <b>ví</b>(h)gi(g)lo.(gh..) <i>Flex:</i>(::)  in(j)a(j)quó(j)sa: +(h. j j j  ::)
% 8c
% 1. De(g)us,(h) De(j)us(j) <b>me</b>(k)us,(j.) *(:) ad(j) te(j) de(j) <i>lu</i>(h)<i>ce</i>(j) <b>ví</b>(k)gi(j)lo.(j.) <i>Flex:</i>(::)  in(j)a(j)quó(j)sa: +(h. j j j  ::)

2. Sitívit in te ánima \textbf{me}a,~* quam multiplíciter tibi \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto appárui \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua super \textbf{vi}tas:~* lábia me\textit{a} \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in vita \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levábo \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur ánima \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis laudá\textit{bit} \textit{os} \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis meditábor \textbf{in} te:~* quia fuísti ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima mea \textbf{post} te:~* me suscépit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferióra \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes vúl\textit{pi}\textit{um} \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui jurant in \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquénti\textit{um} \textit{in}\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et benedícat \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et misere\textit{á}\textit{tur} \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra viam \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi pópuli, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{om}nes.

4. Læténtur et exsúltent \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes in \textit{ter}\textit{ra} \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi pópuli \textbf{om}nes:~* terra dedit \textit{fruc}\textit{tum} \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, benedícat nos \textbf{De}us:~* et métuant eum omnes \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ.

7. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.