% f3
% 2D
% 1. Be(e)ne(f)dí(h)ci(h)te,(h) óm(h)ni(h)a(h) ó(h)pe(h)ra(h) Dó(h)mi(h)ni,(h) <b>Dó</b>(i)mi(h)no:(h.) *(:) lau(h)dá(h)te(h) et(h) su(h)per(h)ex(h)al(h)tá(h)te(h) e(h)um(h) <i>in</i>(g) <b>s<sp>'ae</sp></b>(e)cu(f)la.(f.) (::)

2. Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, cæ\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ cæ\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus De\textit{i}, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et æs\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et fri\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et di\textit{es}, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et nu\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat terra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in ter\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, fontes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flúmi\textit{na}, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres cæ\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hómi\textit{num}, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat Israël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles cor\textit{de}, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus eum \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.