% c3
% 4A
% 1. Be(i)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) Dó(i)<i>mi</i>(h)<i>ni</i>,(i) <b>Dó</b>(j)mi(ir)no:(i.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <i>e</i>(h)<i>um</i>(i) <i>in</i>(j) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(fr)la.(f.) (::)
% 4A*
% 1. Be(i)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) Dó(i)<i>mi</i>(h)<i>ni</i>,(i) <b>Dó</b>(j)mi(ir)no:(i.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <i>e</i>(h)<i>um</i>(i) <i>in</i>(j) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(fr)la.(fg..) (::)

2. Benedícite, Ángeli Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedíci\textit{te}, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super cæ\textit{los} \textit{sunt}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et \textit{lu}\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stel\textit{læ} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber \textit{et} \textit{ros}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíri\textit{tus} \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus \textit{et} \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pru\textit{í}\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu \textit{et} \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et \textit{ni}\textit{ves}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes \textit{et} \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et té\textit{ne}\textit{bræ}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura \textit{et} \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat \textit{ter}\textit{ra} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et \textit{col}\textit{les}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia \textit{in} \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, \textit{fon}\textit{tes}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et \textit{flú}\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textit{a}\textit{quis}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólu\textit{cres} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et pé\textit{co}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii \textit{hó}\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat Is\textit{ra}\textit{ël} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textit{tó}\textit{rum}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmi\textit{les} \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, Mí\textit{sa}\textit{ël}, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum \textit{Sanc}\textit{to} \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

20. Benedíctus es, Dómine, in firma\textit{mén}\textit{to} \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textit{tá}\textit{tus} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.