% c4
% 4E
% 1. Be(h)ne(gh)dí(h)ci(h)te,(h) óm(h)ni(h)a(h) ó(h)pe(h)ra(h) Dó(h)<i>mi</i>(g)<i>ni</i>,(h) <b>Dó</b>(i)mi(hr)no:(h.) *(:) lau(h)dá(h)te(h) et(h) su(h)per(h)ex(h)al(h)tá(h)te(h) <i>e</i>(g)<i>um</i>(h) <i>in</i>(ih) <b>s<sp>'ae</sp></b>(gr[ocb:1{])<b>cu</b>(gf[ocb:0}])la.(e.) (::)

2. Benedícite, Ángeli Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedíci\textit{te}, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super cæ\textit{los} \textit{sunt}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

4. Benedícite, sol et \textit{lu}\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stel\textit{læ} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

5. Benedícite, omnis imber \textit{et} \textit{ros}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíri\textit{tus} \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

6. Benedícite, ignis et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus \textit{et} \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

7. Benedícite, rores et pru\textit{í}\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu \textit{et} \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

8. Benedícite, glácies et \textit{ni}\textit{ves}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes \textit{et} \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

9. Benedícite, lux et té\textit{ne}\textit{bræ}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura \textit{et} \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

10. Benedícat \textit{ter}\textit{ra} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}\textbf{cu}la.

11. Benedícite, montes et \textit{col}\textit{les}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia \textit{in} \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

12. Benedícite, \textit{fon}\textit{tes}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et \textit{flú}\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textit{a}\textit{quis}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólu\textit{cres} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

14. Benedícite, omnes béstiæ et pé\textit{co}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii \textit{hó}\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

15. Benedícat Is\textit{ra}\textit{ël} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}\textbf{cu}la.

16. Benedícite, sacerdótes Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textit{tó}\textit{rum}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmi\textit{les} \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, Mí\textit{sa}\textit{ël}, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}\textbf{cu}la.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum \textit{Sanc}\textit{to} \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}\textbf{cu}la.

20. Benedíctus es, Dómine, in firma\textit{mén}\textit{to} \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textit{tá}\textit{tus} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}\textbf{cu}la.