% c4
% 1a2
% 1. Be(f)ne(gh)dí(h)ci(h)te,(h) óm(h)ni(h)a(h) ó(h)pe(h)ra(h) <b>Dó</b>(ixi)mi(h)ni,(h) <b>Dó</b>(g)mi(h)no:(h.) *(:) lau(h)dá(h)te(h) et(h) su(h)per(h)ex(h)al(h)tá(h)te(h) e(h)<i>um</i>(g) <i>in</i>(f) <b>s<sp>'ae</sp></b>(g)cu(g)la.(gh..) (::)

2. Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

20. Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\textit{tus} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.