% c4
% 7a
% 1. Be(hg)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) <b>Dó</b>(k)mi(jr)ni,(j) <b>Dó</b>(i)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <b>e</b>(j)um(ir) in(i) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(hr)la.(gf..) (::)
% 7b
% 1. Be(hg)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) <b>Dó</b>(k)mi(jr)ni,(j) <b>Dó</b>(i)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <b>e</b>(j)um(ir) in(i) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(hr)la.(g.) (::)
% 7c
% 1. Be(hg)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) <b>Dó</b>(k)mi(jr)ni,(j) <b>Dó</b>(i)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <b>e</b>(j)um(ir) in(i) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(hr)la.(gh..) (::)
% 7c2
% 1. Be(hg)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) <b>Dó</b>(k)mi(jr)ni,(j) <b>Dó</b>(i)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <b>e</b>(j)um(ir) in(i) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(hr)la.(ih..) (::)
% 7d
% 1. Be(hg)ne(hi)dí(i)ci(i)te,(i) óm(i)ni(i)a(i) ó(i)pe(i)ra(i) <b>Dó</b>(k)mi(jr)ni,(j) <b>Dó</b>(i)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(i)dá(i)te(i) et(i) su(i)per(i)ex(i)al(i)tá(i)te(i) <b>e</b>(j)um(ir) in(i) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(hr)la.(gi..) (::)

2. Benedícite, Angeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textbf{De}i, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textbf{fri}gus, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textbf{di}es, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textbf{nu}bes, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textbf{ter}ra, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et \textbf{flú}mina, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii \textbf{hó}minum, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textbf{cor}de, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

20. Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textbf{tá}tus in \textbf{s\'{\ae}}cula.