% c4
% 8G
% 1. Be(g)ne(h)dí(j)ci(j)te,(j) óm(j)ni(j)a(j) ó(j)pe(j)ra(j) Dó(j)mi(j)ni,(j) <b>Dó</b>(k)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(j)dá(j)te(j) et(j) su(j)per(j)ex(j)al(j)tá(j)te(j) e(j)<i>um</i>(i) <i>in</i>(j) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(gr)la.(g.) (::)
% 8G*
% 1. Be(g)ne(h)dí(j)ci(j)te,(j) óm(j)ni(j)a(j) ó(j)pe(j)ra(j) Dó(j)mi(j)ni,(j) <b>Dó</b>(k)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(j)dá(j)te(j) et(j) su(j)per(j)ex(j)al(j)tá(j)te(j) e(j)<i>um</i>(i) <i>in</i>(j) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(gr)la.(gh..) (::)
% 8c
% 1. Be(g)ne(h)dí(j)ci(j)te,(j) óm(j)ni(j)a(j) ó(j)pe(j)ra(j) Dó(j)mi(j)ni,(j) <b>Dó</b>(k)mi(jr)no:(j.) *(:) lau(j)dá(j)te(j) et(j) su(j)per(j)ex(j)al(j)tá(j)te(j) e(j)<i>um</i>(h) <i>in</i>(j) <b>s<sp>'ae</sp></b>(k)cu(jr)la.(j.) (::)

2. Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat terra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, fontes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat Israël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

20. Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\textit{tus} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.