% c3
% 5a
% 1. Be(d)ne(f)dí(h)ci(h)te,(h) óm(h)ni(h)a(h) ó(h)pe(h)ra(h) Dó(h)mi(h)ni,(h) <b>Dó</b>(i)mi(hr)no:(h.) *(:) lau(h)dá(h)te(h) et(h) su(h)per(h)ex(h)al(h)tá(h)te(h) <b>e</b>(i)um(gr) in(g) <b>s<sp>'ae</sp></b>(h)cu(fr)la.(f.) (::)

2. Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textbf{De}i, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textbf{fri}gus, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textbf{di}es, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textbf{nu}bes, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat terra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textbf{ter}ra, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, fontes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et \textbf{flú}mina, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii \textbf{hó}minum, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat Israël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textbf{cor}de, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \textbf{e}um in \textbf{s\'{\ae}}cula.

20. Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textbf{tá}tus in \textbf{s\'{\ae}}cula.