% c4
% 3a antiquo
% 1. E(g)go(hj) di(j)xi:(j) In(j) di(j)mí(j)di(j)o(j) di(j)<b>é</b>(k)rum(jr) me(j jr[ocb:1{])<b>ó</b>(ih[ocb:0}])rum(j.) *(:) va(j)dam(j) ad(j) por(j)<i>tas</i>(h) <b>ín</b>(j)fe(jr)ri.(ih..) <i>Flex:</i>(::)  vi(j)ta(j) me(j)a: +(h. j j j  ::)

2. Quæsívi resíduum an\textbf{nó}rum me\textbf{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium.

3. Non aspíciam \textbf{hó}minem \textbf{ul}tra,~* et habitatórem \textit{qui}\textbf{é}tis.

4. Generátio mea abláta est, et convo\textbf{lú}ta est \textbf{a} me,~* quasi tabernáculum \textit{pas}\textbf{tó}rum.

5. Præcísa est velut a texénte, vita mea:~\GreDagger\ dum adhuc or\textbf{dí}rer, suc\textbf{cí}\textbf{dit} me:~* de mane usque ad vésperam fí\textit{ni}\textbf{es} me.

6. Sperábam \textbf{us}que ad \textbf{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a:

7. De mane usque ad vésperam fínies me:~\GreDagger\ sicut pullus hirúndinis \textbf{sic} cla\textbf{má}bo,~* meditábor ut \textit{co}\textbf{lúm}ba:

8. Attenuáti sunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i,~* suspiciéntes in \textit{ex}\textbf{cél}sum.

9. Dómine, vim pátior, re\textbf{spón}de \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum ip\textit{se} \textbf{fé}cerit?

10. Recogitábo tibi omnes \textbf{an}nos \textbf{me}os~* in amaritúdine áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.

11. Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~\GreDagger\ corrípies me, et vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}\textbf{bis} me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea a\textit{ma}\textbf{rís}sima:

12. Tu autem eruísti ánimam meam ut \textbf{non} per\textbf{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia peccá\textit{ta} \textbf{me}a.

13. Quia non inférnus confitébitur tibi,~\GreDagger\ neque \textbf{mors} lau\textbf{dá}\textbf{bit} te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritá\textit{tem} \textbf{tu}am.

14. Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \textbf{e}go \textbf{hó}\textbf{di}e:~* pater fíliis notam fáciet veritá\textit{tem} \textbf{tu}am.

15. Dómine, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in do\textit{mo} \textbf{Dó}mini.

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.