% c3
% 7a
% 1. Ex(hg)sul(hi)tá(i)vit(i) cor(i) <b>me</b>(k)um(jr) in(j) <b>Dó</b>(i)mi(jr)no,(j.) *(:) et(i) ex(i)al(i)tá(i)tum(i) est(i) cor(i)nu(i) me(i)um(i) in(i) <b>De</b>(j ir)o(i) <b>me</b>(h hr)o.(gf..) <i>Flex:</i>(::)  Dó(i)mi(h)nus: +(h. i i i  ::)

2. Dilatátum est os meum super ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os:~* quia lætáta sum in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o.

3. Non est sanctus, ut est Dóminus:~\GreDagger\ neque enim est \textbf{á}lius \textbf{ex}tra te,~* et non est fortis sicut \textbf{De}us \textbf{nos}ter.

4. Nolíte multiplicáre \textbf{lo}qui sub\textbf{lí}mia,~* \textbf{glo}ri\textbf{án}tes:

5. Recédant vétera de ore vestro:~\GreDagger\ quia Deus scientiárum, \textbf{Dó}mi\textbf{nus} est,~* et ipsi præparántur cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes.

6. Arcus fórtium \textbf{su}pe\textbf{rá}tus est,~* et infírmi ac\textbf{cínc}ti sunt \textbf{ró}bore.

7. Repléti prius, pro pánibus se \textbf{lo}ca\textbf{vé}runt:~* et famélici \textbf{sa}tu\textbf{rá}ti sunt.

8. Donec stérilis \textbf{pé}perit \textbf{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, \textbf{in}fir\textbf{má}ta est.

9. Dóminus mortíficat \textbf{et} vi\textbf{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos \textbf{et} re\textbf{dú}cit.

10. Dóminus páuperem \textbf{fa}cit et \textbf{di}tat,~* humíli\textbf{at} et \textbf{súb}levat.

11. Súscitat de púlve\textbf{re} e\textbf{gé}num,~* et de stércore \textbf{é}levat \textbf{páu}perem:

12. Ut sédeat \textbf{cum} prin\textbf{cí}pibus,~* et sólium \textbf{gló}riæ \textbf{té}neat.

13. Dómini enim sunt \textbf{cár}dines \textbf{ter}ræ,~* et pósuit super \textbf{e}os \textbf{or}bem.

14. Pedes sanctórum suórum servábit,~\GreDagger\ et ímpii in ténebris \textbf{con}ti\textbf{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua robo\textbf{rá}bi\textbf{tur} vir.

15. Dóminum formidábunt adver\textbf{sá}rii \textbf{e}jus:~* et super ipsos in \textbf{cæ}lis to\textbf{ná}bit:

16. Dóminus judicábit fines terræ,~\GreDagger\ et dabit impérium \textbf{re}gi \textbf{su}o,~* et sublimábit cornu \textbf{Chris}ti \textbf{su}i.

17. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

18. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.