% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on the Third Sunday after Easter\\8 May 2022}

\section*{Little Chapter (1 Peter 2:11)}

Caríssimi: Obsecro vos tamquam ádvenas et peregrínos,~\GreDagger\
abstinére vos a carnálibus desidériis,~*
quæ mílitant advérsus ánimam.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-6}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Deus, qui errántibus, ut in viam possint redíre justítiæ, veritátis tuæ lumen osténdis:~\GreDagger\
da cunctis, qui christiána professióne censéntur, et illa respúere, quæ huic inimíca sunt nómini;~*
et ea, quæ sunt apta, sectári.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemorations}

\subsection*{Apparition of St. Michael, Archangel}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{comm-st-michael}

\begin{versicles}
\Vbar. Stetit Angelus juxta aram templi, allelúja.

\Rbar. Habens thuríbulum áureum in manu sua, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui, miro órdine, Angelórum ministéria hominúmque dispénsas:~\GreDagger\
concéde propítius; ut, a quibus tibi ministrántibus in cælo semper assístitur,~*
ab his in terra vita nostra muniátur.

\subsection*{Octave of St. Joseph, Spouse of the Blessed Vergin Mary}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{comm-st-joseph}

\begin{versicles}
\Vbar. Dedísti mihi protectiónem salútis tuæ, allelúja.

\Rbar. Et déxtera tua suscépit me, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui ineffábili providéntia beátum Joseph sanctíssimæ Genitrícis tuæ sponsum elígere dignátus es:~\GreDagger\
præsta, qu\'{\ae}sumus; ut quem protectórem venerámur in terris,~*
intercessórem habére mereámur in cælis.
Qui vivis et regnas cum Deo Patre.

\textit{The commemoration of the Cross is not said today.}

\end{document}