% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Second Sunday of Advent\\4 December 2022}


\subsection*{St. Peter Chrysologus, Bishop and Doctor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beátum Petrum Chrysólogum Doctórem egrégium, divínitus præmonstrátum, ad regéndam et instruéndam Ecclésiam tuam éligi voluísti:~\GreDagger\
præsta, qu\'{\ae}sumus; ut, quem Doctórem vitæ habúimus in terris,~*
intercessórem habére mereá\textit{mur in} \textbf{cæ}lis.

\subsection*{St. Barbara, Virgin and Martyr}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/virginis}

\begin{versicles}
\Vbar. Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\Rbar. Proptérea benedíxit te Deus in ætérnum.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui inter cétera poténtiæ tuæ mirácula étiam in sexu frágili victóriam martýrii contulísti:~\GreDagger\
concéde propítius; ut, qui beátæ Bárbaræ Vírginis et Mártyris tuæ natalícia cólimus, per ejus ad te exémpla \textit{gradi}\textbf{á}mur.
Per Dóminum.

\textit{The suffrages are omitted during Advent.}
\end{document}