\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newcommand{\rubric}[1]{
	\switchcolumn[0] {
		\itshape
		#1
	}
}

\newcommand{\latinenglish}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape\small
		#2
	}
}

\newcommand{\latinenglishequal}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape
		#2
	}
}

\newenvironment{latinenglishsection}
	{\columnratio{.7, .3} \begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\newenvironment{latinenglishequalsection}
	{\columnratio{.5, .5}\begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\newcommand{\heading}[1]{
	\begin{leftcolumn}
		#1
	\end{leftcolumn}
}

\newcommand{\spanning}[1]{
	\switchcolumn*[#1]
}

\newenvironment{verses}[1]
	{\begin{flushleft} \begin{enumerate}[leftmargin=*] \setcounter{enumi}{#1}}
	{\end{enumerate} \end{flushleft}}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\newenvironment{collect}
{
	\leavevmode
	\parindent=1em
	\parskip=0pt
	\noindent Orémus.\par
}{}

\newenvironment{optionbox}
{
	\switchcolumn[0]
	\begin{mdframed}
%	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
}{
%	\end{minipage}
	\end{mdframed}
}

\newcommand{\optionrule}{
	\begin{center}
	\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}
}

\newenvironment{optionruled}
{
	\optionrule
}
{
	\optionrule
}

% for use inside the collect environment
\newcommand{\Amen}{\par\noindent \Rbar. Amen.}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Second Sunday of Advent\linebreak 5 December 2021}

 \textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium}

\section*{Psalm 92}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps92}

2. Etenim firmávit \textbf{or}bem \textbf{ter}ræ,~* qui non \textit{com}\textit{mo}\textbf{vé}bitur.

3. Paráta sedes \textbf{tu}a \textbf{ex} tunc:~* a s\'{\ae}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu} es.

4. Elevavérunt \textbf{flú}mina, \textbf{Dó}mine:~* elevavérunt flúmina \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am.

5. Elevavérunt flúmina \textbf{fluc}tus \textbf{su}os,~* a vócibus aquá\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum.

6. Mirábiles elati\textbf{ó}nes \textbf{ma}ris:~* mirábilis in \textit{al}\textit{tis} \textbf{Dó}minus.

7. Testimónia tua credibília \textbf{fac}ta sunt \textbf{ni}mis:~* domum tuam decet sanctitúdo, Dómine, in longitúdi\textit{nem} \textit{di}\textbf{é}rum.

8. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

9. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 99}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps99}

2. Introíte in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus,~* in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne.

3. Scitóte quóniam Dóminus \textbf{ip}se est \textbf{De}us:~* ipse fecit nos, \textbf{et} non \textbf{ip}si nos.

4. Pópulus ejus, et oves páscuæ ejus:~\GreDagger\ introíte portas ejus in con\textbf{fes}si\textbf{ó}ne,~* átria ejus in hymnis: confi\textbf{té}mini \textbf{il}li.

5. Laudáte nomen ejus: quóniam suávis est Dóminus,~\GreDagger\ in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus,~* et usque in generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{e}jus.

6. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

7. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

2. Sitívit in te \textbf{á}nima \textbf{me}a,~* quam multiplíciter tibi \textbf{ca}ro \textbf{me}a.

3. In terra desérta, et ínvia, et inaquósa:~\GreDagger\ sic in sancto ap\textbf{pá}rui \textbf{ti}bi,~* ut vidérem virtútem tuam, et \textbf{gló}riam \textbf{tu}am.

4. Quóniam mélior est misericórdia tua \textbf{su}per \textbf{vi}tas:~* lábia \textbf{me}a lau\textbf{dá}bunt te.

5. Sic benedícam te in \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* et in nómine tuo levábo \textbf{ma}nus \textbf{me}as.

6. Sicut ádipe et pinguédine repleátur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et lábiis exsultatiónis lau\textbf{dá}bit os \textbf{me}um.

7. Si memor fui tui super stratum meum,~\GreDagger\ in matutínis medi\textbf{tá}bor \textbf{in} te:~* quia fuísti ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us.

8. Et in velaménto alárum tuárum exsultábo,~\GreDagger\ adh\'{\ae}sit ánima \textbf{me}a \textbf{post} te:~* me suscépit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.

9. Ipsi vero in vanum quæsiérunt ánimam meam,~\GreDagger\ introíbunt in inferi\textbf{ó}ra \textbf{ter}ræ:~* tradéntur in manus gládii, partes \textbf{vúl}pium \textbf{e}runt.

10. Rex vero lætábitur in Deo,~\GreDagger\ laudabúntur omnes qui \textbf{ju}rant in \textbf{e}o:~* quia obstrúctum est os loquénti\textbf{um} in\textbf{í}qua.

\textbf{Ps. 66.} Deus misereátur nostri, et bene\textbf{dí}cat \textbf{no}bis:~* illúminet vultum suum super nos, et misere\textbf{á}tur \textbf{nos}tri.

2. Ut cognoscámus in terra \textbf{vi}am \textbf{tu}am,~* in ómnibus Géntibus salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.

3. Confiteántur tibi \textbf{pó}puli, \textbf{De}us:~* confiteántur tibi \textbf{pó}puli \textbf{om}nes.

4. Læténtur et ex\textbf{súl}tent \textbf{Gen}tes:~* quóniam júdicas pópulos in æquitáte, et Gentes in \textbf{ter}ra \textbf{dí}rigis.

5. Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi \textbf{pó}puli \textbf{om}nes:~* terra dedit \textbf{fruc}tum \textbf{su}um.

6. Benedícat nos Deus, Deus noster, bene\textbf{dí}cat nos \textbf{De}us:~* et métuant eum omnes \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ.

7. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

8. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

2. Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

3. Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

4. Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

5. Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.

6. Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.

7. Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.

8. Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.

9. Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.

10. Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

11. Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.

12. Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.

13. Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

14. Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.

15. Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

16. Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

17. Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.

18. Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

19. Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

20. Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\textit{tus} \textit{in} \textbf{s\'{\ae}}cula.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

2. Laudáte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}men.

4. Laudáte eum, \textbf{cæ}li cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}mini.

5. Quia ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}\textbf{ta} sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

6. Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{s\'{\ae}}culum \textbf{s\'{\ae}}\textbf{cu}li:~* præcéptum pósuit, et non præ\textit{ter}\textbf{í}bit.

7. Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et omnes \textit{a}\textbf{býs}si.

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}cel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}jus:

9. Montes, et \textbf{om}nes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}dri.

10. Béstiæ, et uni\textbf{vér}sa \textbf{pé}\textbf{co}ra:~* serpéntes, et vólucres \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

11. Reges terræ, et \textbf{om}nes \textbf{pó}\textbf{pu}li:~* príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

12. Júvenes, et vírgines,~\GreDagger\ senes cum junióribus laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\textbf{lí}us.

13. Conféssio ejus super \textbf{cæ}lum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}i.

14. Hymnus ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}bi.

\textbf{Ps. 149.} Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.

2. Lætétur Israël in eo, qui \textbf{fe}cit \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in re\textit{ge} \textbf{su}o.

3. Laudent nomen \textbf{e}jus in \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério psal\textit{lant} \textbf{e}i.

4. Quia beneplácitum est Dómino in \textbf{pó}pulo \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos in \textit{sa}\textbf{lú}tem.

5. Exsultábunt \textbf{sanc}ti in \textbf{gló}\textbf{ri}a:~* lætabúntur in cubíli\textit{bus} \textbf{su}is.

6. Exaltatiónes Dei in gúttu\textbf{re} e\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in mánibus \textit{e}\textbf{ó}rum.

7. Ad faciéndam vindíctam in \textbf{na}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* increpatiónes \textit{in} \textbf{pó}pulis.

8. Ad alligándos reges eórum \textbf{in} com\textbf{pé}\textbf{di}bus:~* et nóbiles eórum in máni\textit{cis} \textbf{fér}reis.

9. Ut fáciant in eis judíci\textbf{um} con\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}jus.

\textbf{Ps. 150.} 1. Laudáte Dóminum in \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto virtú\textit{tis} \textbf{e}jus.

2. Laudáte eum in vir\textbf{tú}tibus \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdi\textit{nis} \textbf{e}jus.

3. Laudáte eum in \textbf{so}no \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltério, \textit{et} \textbf{cí}thara.

4. Laudáte eum in týmpa\textbf{no}, et \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chordis, \textit{et} \textbf{ór}gano.

5. Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\GreDagger\ laudáte eum in cýmbalis jubi\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus lau\textit{det} \textbf{Dó}minum.

6. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

7. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (Romans 15:4)}

\textit{All stand.}

Fratres: Quæcúmque scripta sunt, ad nostram doctrínam scripta sunt:~\GreDagger\
ut per patiéntiam, et consolatiónem Scripturárum,~*
spem habeámus.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{hymn-vox-clara}

\gresetinitiallines{0}
\gabcsnippet{
(c3) <sp>V/</sp>. Vox(h) cla(h)mán(h)tis(h) in(h) de(h)sér(h)to(h): Pa(h)rá(h)te(h) vi(h)am(h) Dó(h)mi(h)ni.(g'_/hvGF'E/fgf.) (::)
}

\gresetinitiallines{0}
\gabcsnippet{
(c3) <sp>R/</sp>. Rec(h)tas(h) fá(h)ci(h)te(h) sé(h)mi(h)tas(h) e(h)jus.(g'_/hvGF'E/fgf.) (::)
}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

2. Et eréxit cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{no}bis:~* in domo David, pú\textit{e}\textit{ri} \textbf{su}i.

3. Sicut locútus est per \textbf{os} sanc\textbf{tó}rum,~* qui a s\'{\ae}culo sunt, prophe\textit{tá}\textit{rum} \textbf{e}jus:

4. Salútem ex ini\textbf{mí}cis \textbf{nos}tris,~* et de manu ómnium, \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt nos.

5. Ad faciéndam misericórdiam cum \textbf{pá}tribus \textbf{nos}tris:~* et memorári testaménti \textit{su}\textit{i} \textbf{sanc}ti.

6. Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \textbf{pa}trem \textbf{nos}trum,~* datú\textit{rum} \textit{se} \textbf{no}bis:

7. Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \textbf{li}be\textbf{rá}ti,~* servi\textit{á}\textit{mus} \textbf{il}li.

8. In sanctitáte, et justítia \textbf{co}ram \textbf{ip}so,~* ómnibus di\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}tris.

9. Et tu, puer, Prophéta Altíssi\textbf{mi} vo\textbf{cá}beris:~* præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \textit{vi}\textit{as} \textbf{e}jus:

10. Ad dandam sciéntiam salútis \textbf{ple}bi \textbf{e}jus:~* in remissiónem peccató\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum:

11. Per víscera misericórdiæ \textbf{De}i \textbf{nos}tri:~* in quibus visitávit nos, óri\textit{ens} \textit{ex} \textbf{al}to:

12. Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \textbf{mor}tis \textbf{se}dent:~* ad dirigéndos pedes nostros in \textit{vi}\textit{am} \textbf{pa}cis.

13. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

14. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Excita, Dómine, corda nostra ad præparándas Unigéniti tui vias:~\GreDagger\
ut, per eius advéntum,~*
purificátis tibi méntibus servíre mereámur.
Qui tecum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemoration of St. Sabbas, Abbot}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-non-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Intercéssio nos, qu\'{\ae}sumus, Dómine, beáti Sabbæ Abbátis comméndet:~\GreDagger\
ut, quod nostris méritis non valémus,~*
ejus patrocínio assequámur.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicamus-advent-lent-sundays}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Alma Redemptoris Mater} follows.}

\end{document}