% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on the Fourth Sunday of Lent}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium-laus-tibi}

\section*{Psalm 50}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps50}

\input{../psalms/50-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 117}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps117}

\input{../psalms/117-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

\input{../psalms/benedicite-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (Galat. 4:22-24)}

\textit{All stand.}

Fratres: Scriptum est, quóniam Abraham duos fílios hábuit: unum de ancílla, et unum de líbera:~\GreDagger\
sed qui de ancílla, secúndum carnem natus est: qui autem de líbera, per repromissiónem:~*
quæ sunt per allegoríam dicta.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../hymn-iam-christe}

\begin{versicles}
\Vbar. Angelis suis Deus mandávit de te.

\Rbar. Ut custódiant te in ómnibus viis tuis.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Concéde, qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus:~\GreDagger\
ut, qui ex mérito nostræ actiónis afflígimur,~*
tuæ grátiæ consolatióne respirémus.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Suffrages}

\input{../suffrages}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus-advent-lent-sundays}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Ave Regina cælorum} follows.}

\end{document}