\subsection*{Suffrage of the Blessed Virgin Mary}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../suffragia/sancta-maria}

\begin{versicles}
\Vbar. Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.

\Rbar. Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.
\end{versicles}

Orémus.
Concéde nos fámulos tuos, qu\'{\ae}sumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitate gaudére,~\GreDagger\
et gloriósa beátæ Maríæ semper Vírginis intercessióne, a præsénti liberári tristítia, et ætérna pérfru\textit{i læ}\textbf{tí}tia.

\subsection*{Suffrage of St. Joseph}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../suffragia/ipse-jesus-erat-incipiens}

\begin{versicles}
\Vbar. Os justi meditábitur sapiéntiam.

\Rbar. Et lingua ejus loquétur judícium.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui ineffábili providéntia beátum Joseph sanctíssimæ Genitrícis tuæ sponsum elígere dignátus es:~\GreDagger\
præsta qu\'{\ae}sumus; ut quem protectórem venerámur in terris, intercessórem habére mereá\textit{mur in} \textbf{cæ}lis.

\subsection*{Suffrage of the Holy Apostles Peter and Paul}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../suffragia/gloriosi-principes-terrae}

\begin{versicles}
\Vbar. In omnem terram exívit sonus eórum.

\Rbar. Et in fines orbis terræ verba eórum.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, cujus déxtera beátum Petrum ambulántem in flúctibus, ne mergerétur, eréxit, et coapóstolum ejus Paulum tértio naufragántem de profúndo pélagi liberávit:~\GreDagger\
exáudi nos propítius, et concéde; ut ambórum méritis, æternitátis glóriam \textit{conse}\textbf{quá}mur.

\subsection*{For Peace}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../suffragia/da-pacem-domine}

\begin{versicles}
\Vbar. Fiat pax in virtúte tua.

\Rbar. Et abundántia in túrribus tuis.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, a quo sancta desidéria, recta consília, et justa sunt ópera:~\GreDagger\
da servis tuis illam, quam mundus dare non potest, pacem; ut et corda nostra mandátis tuis dédita, et hóstium subláta formídine, témpora sint tua protectión\textit{e tran}\textbf{quíl}la.
Per Dóminum nostrum Jesum Christum fílium tuum,~\GreDagger\
qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus \textit{Sancti} \textbf{De}us,

\gresetinitiallines{0}
\gabcsnippet{
	(c4) Per(g) óm(h)ni(h)a(h) s<sp>'ae</sp>(h)cu(h)la(h) sæ(g)cu(h)ló(hg)rum.(g.) <sp>R/</sp>.(::) A(g.)men.(h.) (::)
	<sp>V/</sp>. Dó(g)mi(h)ne(h) e(h)xáu(h)di(g) o(g)ra(g)ti(g)ó(g)nem(h) me(hg)am.(g.) (::)
	<sp>R/</sp>. Et(g) cla(h)mor(h) me(h)us(g) ad(g) te(g) vé(h)ni(h)at.(h.) (::)
}