% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on Wednesday of Holy Week}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium-laus-tibi-ferial}

\section*{Psalm 50}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps50}

\input{../psalms/50-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 64}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps64}

\input{../psalms/64-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of Anna}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{exsultavit}

\input{../psalms/exsultavit-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (Jerem 11:19)}

\textit{All stand.}

Veníte, mittámus lignum in panem ejus,~\GreDagger\
et eradámus eum de terra vivéntium,~*
et nomen ejus non memorétur ámplius.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../hymni/hymn-lustris-sex}

\begin{versicles}
\Vbar. Eripe me de inimícis meis, Deus meus.

\Rbar. Et ab insurgéntibus in me líbera me.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Preces}

\input{../preces}

\section*{Oration}

Orémus.
Præsta, qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus:~\GreDagger\
ut, qui nostris excéssibus incessánter afflígimur,~*
per unigéniti Fílii tui passiónem líberemur.
Qui tecum vivit.

\Rbar.~Amen.

\textit{The commemorations of any occuring feasts are said. The suffrages are not said in Passiontide.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus/benedicamus-feria}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Ave Regina cælorum} follows.}

\end{document}