% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on Palm Sunday}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium-laus-tibi}

\section*{Psalm 50}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps50}

\input{../psalms/50-2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 117}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps117}

\input{../psalms/117-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

\input{../psalms/benedicite-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-4A}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (Philipp 2:5-7)}

\textit{All stand.}

Fratres: Hoc enim sentíte in vobis, quod et in Christo Jesu: qui, cum in forma Dei esset, non rapínam arbitrátus est esse se æquálem Deo:~\GreDagger\
sed semetípsum exinanívit, formam servi accípiens, in similitúdinem hóminum factus,~*
et hábitu invéntus ut homo.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../hymni/hymn-lustris-sex}

\begin{versicles}
\Vbar. Eripe me de inimícis meis, Deus meus.

\Rbar. Et ab insurgéntibus in me líbera me.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-4E}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus, qui humáno géneri, ad imitándum humilitátis exémplum, Salvatórem nostrum carnem súmere, et crucem subíre fecísti:~\GreDagger\
oncéde propítius; ut et patiéntiæ ipsíus habére documénta,~*
et resurrectiónis consórtia mereámur.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus/benedicamus-advent-lent-sundays}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Ave Regina cælorum} follows.}

\end{document}