% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 14th Sunday after Pentecost\\11 September 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Custódi, Dómine, qu\'{\ae}sumus, Ecclésiam tuam propitiatióne perpétua:~\GreDagger\
et, quia sine te lábitur humána mortálitas,~*
tuis semper auxíliis et abstrahátur a nóxiis, et ad salutária \textit{diri}\textbf{gá}tur.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\subsection*{Octave of the Nativity of Our Lady}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/nativity-bvm/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Natívitas est hódie sanctæ Maríæ Vírginis.

\Rbar. Cujus vita ínclita cunctas illústrat ecclésias.
\end{versicles}

Orémus.
Fámulis tuis, qu\'{\ae}sumus, Dómine, cæléstis grátiæ munus impertíre:~\GreDagger\
ut, quibus beátæ Vírginis partus éxstitit salútis exórdium,~*
Nativitátis ejus votíva solémnitas pacis tríbuat \textit{incre}\textbf{mén}tum.

\subsection*{Ss. Protus and Hyacinth, Martyrs}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/plur-mart}

\begin{versicles}
\Vbar. Exsultábunt Sancti in glória.

\Rbar. Lætabúntur in cubílibus suis.
\end{versicles}

Orémus.
Beatórum Mártyrum tuórum Proti et Hyacínthi nos, Dómine, fóveat pretiósa conféssio:~\GreDagger\
et pia júgiter intercéssio \textit{tue}\textbf{á}tur.
Per Dóminum.

\textit{The suffrages are omitted due to the octave.}

\end{document}