% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 10th Sunday after Pentecost\\14 August 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-1D2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Deus, qui omnipoténtiam tuam parcéndo máxime et miserándo maniféstas:~\GreDagger\
multíplica super nos misericórdiam tuam; ut, ad tua promíssa curréntes,~*
cæléstium bonórum fácias es\textit{se con}\textbf{sór}tes.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\subsection*{St. Eusebius of Rome, Confessor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-non-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui nos beáti Eusébii Confessóris tui ánnua solemnitáte lætíficas:~\GreDagger\
concéde propítius; ut cujus natalícia cólimus, per ejus ad te exémpla \textit{gradi}\textbf{á}mur.

\subsection*{Octave of St Lawrence, Martyr}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/st-lawrence/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Dispérsit, dedit paupéribus.

\Rbar. Justítia ejus manet in s\'{\ae}culum s\'{\ae}culi.
\end{versicles}

Orémus.
Da nobis, qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus:~\GreDagger\
vitiórum nostrórum flammas exstínguere;~*
tormentórum suórum incéndia \textit{super}\textbf{ár}e.
Per Dóminum

\textit{The suffrages are omitted due to the octave.}

\end{document}