\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newcommand{\rubric}[1]{
	\switchcolumn[0] {
		\itshape
		#1
	}
}

\newcommand{\latinenglish}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape\small
		#2
	}
}

\newcommand{\latinenglishequal}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape
		#2
	}
}

\newenvironment{latinenglishsection}
	{\columnratio{.7, .3} \begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\newenvironment{latinenglishequalsection}
	{\columnratio{.5, .5}\begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\newcommand{\heading}[1]{
	\begin{leftcolumn}
		#1
	\end{leftcolumn}
}

\newcommand{\spanning}[1]{
	\switchcolumn*[#1]
}

\newenvironment{verses}[1]
	{\begin{flushleft} \begin{enumerate}[leftmargin=*] \setcounter{enumi}{#1}}
	{\end{enumerate} \end{flushleft}}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\newenvironment{collect}
{
	\leavevmode
	\parindent=1em
	\parskip=0pt
	\noindent Orémus.\par
}{}

\newenvironment{optionbox}
{
	\switchcolumn[0]
	\begin{mdframed}
%	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
}{
%	\end{minipage}
	\end{mdframed}
}

\newcommand{\optionrule}{
	\begin{center}
	\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}
}

\newenvironment{optionruled}
{
	\optionrule
}
{
	\optionrule
}

% for use inside the collect environment
\newcommand{\Amen}{\par\noindent \Rbar. Amen.}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Eleventh Sunday after Pentecost\\August 8, 2021}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

2. Et eréxit cornu salútis \textbf{no}bis:~* in domo David, \textbf{pú}eri \textbf{su}i.

3. Sicut locútus est per os sanc\textbf{tó}rum,~* qui a s\'{\ae}culo sunt, prophe\textbf{tá}rum \textbf{e}jus:

4. Salútem ex inimícis \textbf{nos}tris,~* et de manu ómnium, \textbf{qui} o\textbf{dé}runt nos.

5. Ad faciéndam misericórdiam cum pátribus \textbf{nos}tris:~* et memorári testaménti \textbf{su}i \textbf{sanc}ti.

6. Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham patrem \textbf{nos}trum,~* da\textbf{tú}rum se \textbf{no}bis:

7. Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum libe\textbf{rá}ti,~* servi\textbf{á}mus \textbf{il}li.

8. In sanctitáte, et justítia coram \textbf{ip}so,~* ómnibus di\textbf{é}bus \textbf{nos}tris.

9. Et tu, puer, Prophéta Altíssimi vo\textbf{cá}beris:~* præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \textbf{vi}as \textbf{e}jus:

10. Ad dandam sciéntiam salútis plebi \textbf{e}jus:~* in remissiónem pecca\textbf{tó}rum e\textbf{ó}rum:

11. Per víscera misericórdiæ Dei \textbf{nos}tri:~* in quibus visitávit nos, óri\textbf{ens} ex \textbf{al}to:

12. Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra mortis \textbf{se}dent:~* ad dirigéndos pedes nostros in \textbf{vi}am \textbf{pa}cis.

Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
%⎄\pagebreak

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}
Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus, qui, abundántia pietátis tuæ, et mérita súpplicum excédis et vota:~\GreDagger\
effúnde super nos misericórdiam tuam; ut dimíttas quæ consciéntia métuit, et adjícias quod orátio \textit{non præ}\textbf{sú}mit.
Per Dóminum.

\section*{Comm. of Sts. Cyriacus, Largus and Smaragdus, Martyrs}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/many-martyrs}

\begin{versicles}
\Vbar. Exsultábunt Sancti in glória.

\Rbar. Lætabúntur in cubílibus suis.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui nos ánnua sanctórum Mártyrum tuórum Cyriáci, Largi et Smarágdi sollemnitáte lætíficas:~\GreDagger\
concéde propítius; ut, quorum natalítia cólimus, virtútem quoque passiónis \textit{imi}\textbf{té}mur.
Per Dóminum.

\textit{Then the suffrages are said.}

\end{document}