% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Resurrection of our Lord}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium}

\section*{Psalm 92}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps92}

\input{../psalms/92-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 99}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps99}

\input{../psalms/99-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

\input{../psalms/benedicite-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Antiphon}

\textit{All stand.}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{haec-dies}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui hodiérna die per Unigénitum tuum æternitátis nobis áditum devícta morte reserásti:~\GreDagger\
vota nostra, quæ præveniéndo aspíras,~*
étiam adjuvándo proséquere.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicamus}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\section*{Marian Anthem}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../marian-antiphons/regina-caeli-solemn}

\begin{versicles}
\Vbar. Gaude et lætáre, Virgo María, allelúja.

\Rbar. Quia surréxit Dóminus vere, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui per resurrectiónem Fílii tui, Dómini nostri Jesu Christi, mundum lætificáre dignátus es:~\GreDagger\
præsta, qu\'{\ae}sumus; ut, per eíus Genetrícem Vírginem Maríam,~*
perpétuæ capiámus gáudia vitæ.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. \Rbar. Amen.

\begin{versicles}
\Vbar. Divínum auxílium + máneat semper nobíscum.

\Rbar. Amen.
\end{versicles}

\textit{Please return to the Polish Embassy of Our Lady of Cz\c estochowa.}

\end{document}