% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 4th Sunday after Pentecost\\3 July 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Da nobis, qu\'{\ae}sumus Dómine,~\GreDagger\
ut et mundi cursus pacífice nobis tuo órdine dirigátur:~*
et Ecclésia tua tranquílla devotió\textit{ne læ}\textbf{té}tur.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\subsection*{St. Leo II, Pope and Confessor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beatum Leonem Pontificem sanctorum tuorum meritis coæquasti:~\GreDagger\
concede propitius; ut, qui commemorationis ejus festa percolimus,~*
vitæ quoque imite\textit{mur ex}\textbf{ém}pla.

\subsection*{Octave of the Holy Apostles Peter and Paul}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../suffragia/gloriosi-principes-terrae}

\begin{versicles}
\Vbar. In omnem terram exívit sonus eórum.

\Rbar. Et in fines orbis terræ verba eórum.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui hodiérnam diem Apostolórum tuórum Petri et Pauli martýrio consecrásti:~\GreDagger\
da Ecclésiæ tuæ, eórum in ómnibus sequi præcéptum,~*
per quos religiónis sum\textit{psit ex}\textbf{ór}dium.
Per Dóminum.

\textit{The suffrages are omitted due to the octave.}

\end{document}