\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newcommand{\rubric}[1]{
	\switchcolumn[0] {
		\itshape
		#1
	}
}

\newcommand{\latinenglish}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape\small
		#2
	}
}

\newcommand{\latinenglishequal}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape
		#2
	}
}

\newenvironment{latinenglishsection}
	{\columnratio{.7, .3} \begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\newenvironment{latinenglishequalsection}
	{\columnratio{.5, .5}\begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\newcommand{\heading}[1]{
	\begin{leftcolumn}
		#1
	\end{leftcolumn}
}

\newcommand{\spanning}[1]{
	\switchcolumn*[#1]
}

\newenvironment{verses}[1]
	{\begin{flushleft} \begin{enumerate}[leftmargin=*] \setcounter{enumi}{#1}}
	{\end{enumerate} \end{flushleft}}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\newenvironment{collect}
{
	\leavevmode
	\parindent=1em
	\parskip=0pt
	\noindent Orémus.\par
}{}

\newenvironment{optionbox}
{
	\switchcolumn[0]
	\begin{mdframed}
%	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
}{
%	\end{minipage}
	\end{mdframed}
}

\newcommand{\optionrule}{
	\begin{center}
	\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}
}

\newenvironment{optionruled}
{
	\optionrule
}
{
	\optionrule
}

% for use inside the collect environment
\newcommand{\Amen}{\par\noindent \Rbar. Amen.}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the Eighth Sunday after Pentecost\\July 18, 2021}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

2. Et eréxit cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{no}bis:~* in domo David, pú\textit{e}\textit{ri} \textbf{su}i.

3. Sicut locútus est per \textbf{os} sanc\textbf{tó}rum,~* qui a s\'{\ae}culo sunt, prophe\textit{tá}\textit{rum} \textbf{e}jus:

4. Salútem ex ini\textbf{mí}cis \textbf{nos}tris,~* et de manu ómnium, \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt nos.

5. Ad faciéndam misericórdiam cum \textbf{pá}tribus \textbf{nos}tris:~* et memorári testaménti \textit{su}\textit{i} \textbf{sanc}ti.

6. Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \textbf{pa}trem \textbf{nos}trum,~* datú\textit{rum} \textit{se} \textbf{no}bis:

7. Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \textbf{li}be\textbf{rá}ti,~* servi\textit{á}\textit{mus} \textbf{il}li.

8. In sanctitáte, et justítia \textbf{co}ram \textbf{ip}so,~* ómnibus di\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}tris.

9. Et tu, puer, Prophéta Altíssi\textbf{mi} vo\textbf{cá}beris:~* præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \textit{vi}\textit{as} \textbf{e}jus:

10. Ad dandam sciéntiam salútis \textbf{ple}bi \textbf{e}jus:~* in remissiónem peccató\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum:

11. Per víscera misericórdiæ \textbf{De}i \textbf{nos}tri:~* in quibus visitávit nos, óri\textit{ens} \textit{ex} \textbf{al}to:

12. Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \textbf{mor}tis \textbf{se}dent:~* ad dirigéndos pedes nostros in \textit{vi}\textit{am} \textbf{pa}cis.

Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in s\'{\ae}cula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.

\pagebreak

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}
Orémus.
Largíre nobis, qu\'{\ae}sumus, Dómine, semper spíritum cogitándi quæ recta sunt, propítius et agéndi:~\GreDagger\
ut, qui sine te esse non póssumus, secúndum te vívere \textit{vale}\textbf{á}mus. Per Dóminum nostrum.

\section*{Commemoration of Saint Camillus de Lellis, Confessor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-non-pont}

\begin{versicles}
\Vbar.~Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar.~Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui sanctum Camíllum, ad animárum in extrémo agóne luctántium subsídium,
singulári caritátis prærogatíva decorásti:~\GreDagger\
ejus, qu\'{\ae}sumus, méritis, spíritum nobis tuæ dilectiónis infúnde;
ut in hora éxitus nostri hostem víncere, et ad c{\oe}léstem mereámur corónam \textit{perve}\textbf{ní}re.

\section*{Comm. of St. Symphorosa and her Seven Sons, Martyrs}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/many-martyrs}

\begin{versicles}
\Vbar. Exsultábunt Sancti in glória.

\Rbar. Lætabúntur in cubílibus suis.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui nos concédis sanctórum Mártyrum tuórum Symphorósæ et filiórum ejus natalítia cólere:~\GreDagger\
da nobis in ætérna beatitúdine de eórum societá\textit{te gau}\textbf{dé}re.
Per Dóminum nostrum.

\textit{The suffrages are omitted.}

\end{document}