% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on the Fourth Sunday after Easter\\15 May 2022}

\section*{Little Chapter (James 1:17)}

Caríssimi: Omne datum óptimum, et omne donum perféctum desúrsum est, descéndens a Patre lúminum,~\GreDagger\
apud quem non est transmutátio,~*
nec vicissitúdinis obumbrátio.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Deus, qui fidélium mentes uníus éfficis voluntátis:~\GreDagger\
da pópulis tuis id amáre quod pr\'{\ae}cipis, id desideráre quod promíttis;~*
ut inter mundánas varietátes ibi nostra fixa sint corda, ubi vera sunt gáudia.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemorations}

\subsection*{St. Jean-Baptiste de La Salle, Confessor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-non-pont-tp}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas, allelúja.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui, ad christiánam páuperum eruditiónem et ad juvéntam in via veritátis firmándam, sanctum Joánnem Baptístam Confessórem excitásti, et novam per eum in Ecclésia famíliam collegísti:~\GreDagger\
concéde propítius; ut ejus intercessióne et exémplo, stúdio glóriæ tuæ in animárum salúte fervéntes,~*
ejus in cælis corónæ partícipes fíeri valeámus.
Per Dóminum.

\textit{The commemoration of the Cross is then said.}

\end{document}