% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on the Sunday within the Octave of Corpus Christi}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium}

\section*{Psalm 92}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps92}

\input{../psalms/92-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 99}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps99}

\input{../psalms/99-2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-3}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

\input{../psalms/benedicite-4E}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-5}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (1 John 3:13-14)}

\textit{All stand.}

Caríssimi: Nolíte mirári, si odit vos mundus.~\GreDagger\
Nos scimus quóniam transláti sumus de morte ad vitam,~*
quóniam dilígimus fratres.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{hymn-verbum-supernum}

\begin{versicles}
\Vbar. Panem cæli dedit eis, allelúja.

\Rbar. Panem Angelórum manducávit homo, allelúja.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-3}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Sancti nóminis tui, Dómine, timórem páriter et amórem fac nos habére perpétuum:~\GreDagger\
quia nunquam tua gubernatióne destítuis,~*
quos in soliditáte tuæ dilectiónis instítuis.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemoration of the Octave of Corpus Christi}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ana-corpus-christi}

\begin{versicles}
\Vbar. Pósuit fines tuos pacem, allelúja.

\Rbar. Et ádipe fruménti sátiat te, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui nobis sub Sacraménto mirábili passiónis tuæ memóriam reliquísti~\GreDagger\
tríbue, qu\'{\ae}sumus, ita nos córporis, et sánguinis tui sacra mystéria venerári;~*
ut redemptiónis tuæ fructum in nobis júgiter sentiámus.
Qui vivis et regnas.

\Rbar.~Amen.

\textit{Commemorations are then made of any coinciding feasts. If there be any commemorations, the conclusion of \textnormal{Deus qui nobis} above is omitted.}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus/benedicamus-semidouble}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Salve Regina} follows.}

\end{document}