% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on Trinity Sunday}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium}

\section*{Psalm 92}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps92}

\input{../psalms/92-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 99}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps99}

\input{../psalms/99-2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-3}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

\input{../psalms/benedicite-4E}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-5}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (Rom 11:33)}

\textit{All stand.}

O Altitúdo divitiárum sapiéntiæ, et sciéntiæ Dei:~\GreDagger\
quam incomprehensibília sunt judícia ejus,~*
et investigábiles viæ ejus!
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{hymn-tu-trinitatis-unitas}

\begin{versicles}
\Vbar. Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto Spíritu.

\Rbar. Laudémus et superexaltémus eum in s\'{\ae}cula.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-6}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus, qui dedísti fámulis tuis in confessióne veræ fídei, ætérnæ Trinitátis glóriam agnóscere, et in poténtia majestátis adoráre Unitátem:~\GreDagger\
qu\'{\ae}sumus; ut, ejúsdem fídei firmitáte,~*
ab ómnibus semper muniámur advérsis.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemoration of the First Sunday after Pentecost}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ana-dom-i-post-pent}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus regnávit, decórem índuit.

\Rbar. Induit Dóminus fortitúdinem, et præcínxit se virtúte.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, in te sperántium fortitúdo, adésto propítius invocatiónibus nostris:~\GreDagger\
et, quia sine te nihil potest mortális infírmitas, præsta auxílium grátiæ tuæ;~*
ut, in exsequéndis mandátis tuis, et voluntáte tibi et actióne placeámus.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus/benedicamus-solemnity}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Salve Regina} follows.}

\end{document}