% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt\nopagebreak}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 12th Sunday after Pentecost\\28 August 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Omnípotens et miséricors Deus, de cujus múnere venit, ut tibi a fidélibus tuis digne et laudabíliter serviátur:~\GreDagger\
tríbue, qu\'{\ae}sumus, nobis;~*
ut ad promissiónes tuas sine offensió\textit{ne cur}\textbf{rá}mus.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\subsection*{St. Augustine, Bishop, Confessor and Doctor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Adésto supplicatiónibus nostris, omnípotens Deus:~\GreDagger\
et, quibus fidúciam sperándæ pietátis indúlges, intercedénte beáto Augustíno Confessóre tuo atque Pontífice,~*
consuétæ misericórdiæ tríbue bení\textit{gnus ef}\textbf{féc}tum.

\subsection*{Octave of St. Louis, King}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../sancti/st-louis/ana-ad-benedictus}

\begin{versicles}
\Vbar. Amávit eum Dóminus, et ornávit eum.

\Rbar. Stolam glóriæ índuit eum.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beátum Ludovícum, Confessórem tuum, de terréno regno ad cæléstis regni glóriam transtulísti:~\GreDagger\
ejus qu\'{\ae}sumus, méritis et intercessióne,~*
Regis regum Jesu Christi, Fílii tui, fácias nos es\textit{se con}\textbf{sór}tes.

\subsection*{St. Hermes, Martyr}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/unius-martyris}

\begin{versicles}
\Vbar. Justus ut palma florébit.

\Rbar. Sicut cedrus Líbani multiplicábitur.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beátum Hermétem Mártyrem tuum virtúte constántiæ in passióne roborásti:~\GreDagger\
ex ejus nobis imitatióne tríbue; pro amóre tuo próspera mundi despícere, et nulla ejus advérsa \textit{formi}\textbf{dá}re.
Per Dóminum.

\textit{The suffrages are omitted due to the octave.}

\end{document}