\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newcommand{\rubric}[1]{
	\switchcolumn[0] {
		\itshape
		#1
	}
}

\newcommand{\latinenglish}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape\small
		#2
	}
}

\newcommand{\latinenglishequal}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape
		#2
	}
}

\newenvironment{latinenglishsection}
	{\columnratio{.7, .3} \begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\newenvironment{latinenglishequalsection}
	{\columnratio{.5, .5}\begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\newcommand{\heading}[1]{
	\begin{leftcolumn}
		#1
	\end{leftcolumn}
}

\newcommand{\spanning}[1]{
	\switchcolumn*[#1]
}

\newenvironment{verses}[1]
	{\begin{flushleft} \begin{enumerate}[leftmargin=*] \setcounter{enumi}{#1}}
	{\end{enumerate} \end{flushleft}}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\newenvironment{collect}
{
	\leavevmode
	\parindent=1em
	\parskip=0pt
	\noindent Orémus.\par
}{}

\newenvironment{optionbox}
{
	\switchcolumn[0]
	\begin{mdframed}
%	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
}{
%	\end{minipage}
	\end{mdframed}
}

\newcommand{\optionrule}{
	\begin{center}
	\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}
}

\newenvironment{optionruled}
{
	\optionrule
}
{
	\optionrule
}

% for use inside the collect environment
\newcommand{\Amen}{\par\noindent \Rbar. Amen.}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on the Sunday with the Octave of the Epiphany\linebreak 9 January 2022}

 \textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium}

\section*{Psalm 92}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps92-sd}

\input{../psalms/92-2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 99}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps99-sd}

\input{../psalms/99-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62-sd}

\input{../psalms/62-1}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite-sd}

\input{../psalms/benedicite-4E}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148-sd}

\input{../psalms/148-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\section*{Little Chapter (Romans 12:1)}

\textit{All stand.}

Fratres: Obsécro vos per misericórdiam Dei,~\GreDagger\
ut exhibeátis córpora vestra hóstiam vivéntem, sanctam, Deo placéntem,~*
rationábile obséquium vestrum.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{hymn-o-sola-magnarum}

\begin{versicles}
\Vbar. Omnes de Saba vénient, allelúja.

\Rbar. Aurum et thus deferéntes, allelúja.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus-sd}

\input{../psalms/benedictus-2}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Vota, quǽsumus, Dómine, supplicántis pópuli cælésti pietáte proséquere:~\GreDagger\
ut et quæ agénda sunt, vídeant,~*
et ad implénda quæ víderint, convaléscant.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemoration of the Octave of the Epiphany}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ana-epiphany}

\begin{versicles}
\Vbar. Omnes de Saba vénient, allelúja.

\Rbar. Aurum et thus deferéntes, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui hodiérna die Unigénitum tuum géntibus stella duce revelásti:~\GreDagger\
concéde propítius; ut qui jam te ex fide cognóvimus,~*
ad contemplándam spéciem tuæ celsitúdinis perducámur.
Per eúmdem.

\Rbar.~Amen.

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus-semidouble}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Alma Redemptoris Mater} follows.}

\end{document}