\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newcommand{\rubric}[1]{
	\switchcolumn[0] {
		\itshape
		#1
	}
}

\newcommand{\latinenglish}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape\small
		#2
	}
}

\newcommand{\latinenglishequal}[2]{
	\switchcolumn[0]* {
		#1
	}
	\switchcolumn[1] {
		\itshape
		#2
	}
}

\newenvironment{latinenglishsection}
	{\columnratio{.7, .3} \begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\newenvironment{latinenglishequalsection}
	{\columnratio{.5, .5}\begin{paracol}{2}}
	{\end{paracol}}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\newcommand{\heading}[1]{
	\begin{leftcolumn}
		#1
	\end{leftcolumn}
}

\newcommand{\spanning}[1]{
	\switchcolumn*[#1]
}

\newenvironment{verses}[1]
	{\begin{flushleft} \begin{enumerate}[leftmargin=*] \setcounter{enumi}{#1}}
	{\end{enumerate} \end{flushleft}}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\newenvironment{collect}
{
	\leavevmode
	\parindent=1em
	\parskip=0pt
	\noindent Orémus.\par
}{}

\newenvironment{optionbox}
{
	\switchcolumn[0]
	\begin{mdframed}
%	\begin{minipage}{0.8\linewidth}
}{
%	\end{minipage}
	\end{mdframed}
}

\newcommand{\optionrule}{
	\begin{center}
	\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}
}

\newenvironment{optionruled}
{
	\optionrule
}
{
	\optionrule
}

% for use inside the collect environment
\newcommand{\Amen}{\par\noindent \Rbar. Amen.}

\begin{document}

\chapter*{Lauds of the 3rd Sunday after Epiphany\\23 January 2022}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\pagebreak

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus, infirmitátem nostram propítius réspice:~\GreDagger\
atque, ad protegéndum nos,~*
déxteram tuæ majestátis exténde.
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\section*{Commemoration of St. Raymond of Penyafort, Confessor}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/conf-non-pont}

\begin{versicles}
\Vbar. Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.

\Rbar. Et osténdit illi regnum Dei.
\end{versicles}

Orémus.
Deus, qui beátum Raymúndum pœniténtiæ sacraménti insígnem minístrum elegísti, et per maris undas mirabíliter traduxísti:~\GreDagger\
concéde; ut ejus intercessióne dignos pœniténtiæ fructus fácere,~*
et ad ætérnæ salútis portum perveníre valeámus.

\section*{Commemoration of St. Emerentiana, Virgin and Martyr}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../commemorations/one-virgin}

\begin{versicles}
\Vbar. Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\Rbar. Proptérea benedíxit te Deus in ætérnum.
\end{versicles}

Orémus.
Indulgéntiam nobis, quǽsumus, Dómine, beáta Emerentiána Virgo et Martyr implóret:~*
quæ tibi grata semper éxstitit, et mérito castitátis, et tuæ professióne virtútis.

\textit{The suffrages are said.}

\end{document}