% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[11pt, twoside]{report}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{bbding}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[margin=1in]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}

\titleformat{\chapter}[block]{\huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}

\mdfsetup{skipabove=\topskip, skipbelow=\topskip}

\newenvironment{versicles}{\par\leavevmode\parskip=0pt}{}

\begin{document}

\chapter*{Lauds on the Sunday within the Octave of the Ascension}

\textit{All make the sign of the cross with the officiant as he begins:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../deus-in-adjutorium}

\section*{Psalm 92}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps92}

\input{../psalms/92-7}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-1}

\section*{Psalm 99}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps99}

\input{../psalms/99-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-2}

\section*{Psalms 62 \& 66}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps62}

\input{../psalms/62-4A}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-3}

\section*{The Canticle of the Three Children}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedicite}

\input{../psalms/benedicite-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-4}

\section*{Psalms 148, 149, \& 150}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{ps148}

\input{../psalms/148-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-5}

\pagebreak

\section*{Little Chapter (1 Peter 4:7-8)}

\textit{All stand.}

Caríssimi: Estóte prudéntes, et vigiláte in oratiónibus.~\GreDagger\
Ante ómnia autem mútuam in vobismetípsis caritátem contínuam habéntes,~*
quia cáritas óperit multitúdinem peccatórum.
\Rbar.~Deo grátias.

\section*{Hymn}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../hymni/hymn-jesu-nostra-redemptio}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus in cælo, allelúja.

\Rbar. Parávit sedem suam, allelúja.
\end{versicles}

\section*{Benedictus}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{benedictus}

\input{../psalms/benedictus-8}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{ana-ben}

\section*{Oration}

\begin{versicles}
\Vbar. Dómine exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.
\end{versicles}

Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus:~\GreDagger\
fac nos tibi semper et devótam gérere voluntátem,~*
et majestáti tuæ sincéro corde servíre. 
Per Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\textit{Commemorations of any occuring feasts are then made, followed by that of the Octave of the Ascension:}

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{commemoratio-octavae}

\begin{versicles}
\Vbar. Ascéndit Deus in jubilatióne, allelúja.

\Rbar. Et Dóminus in voce tubæ, allelúja.
\end{versicles}

Orémus.
Concéde, qu\'{\ae}sumus, omnípotens Deus:~\GreDagger\
ut, qui hodiérna die Unigénitum tuum, Redemptórem nostrum, ad cælos ascendísse crédimus,~*
ipsi quoque mente in cæléstibus habitémus.
Per eúmdem Dóminum.

\Rbar.~Amen.

\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{../benedicamus/benedicamus-paschaltide}

\textit{In a low voice:}

\begin{versicles}
\Vbar.~Fidelium ánimæ, per misericórdiam Dei, requiéscant in pace.

\Rbar.~Amen.
\end{versicles}

\textit{All say one \textnormal{Pater noster} silently.}

\begin{versicles}
\Vbar. Dóminus det nobis suam pacem.

\Rbar. Et vitam ætérnam. Amen.
\end{versicles}

\textit{The Marian anthem \textnormal{Regina Cæli} follows.}

\end{document}